\section{Justificaci\'o del projecte}
El nostre projecte s'ha fet amb la intenci\'o de
posar en pr\`actica coneixements relacionats amb Python,
per entendre millor la ll\`ogica del llenguatge de programaci\'o
i aprendre i posar en pr\`actica diferents llibreries.
A part de l'inter\`es personal, est\`a centrat principalment en aprendre tant
Python com a llenguatge de programaci\'o com l'\'us i interacci\'o de llibreries,
no t\'e cap objectiu m\'es enll\`a del coneixement obtingut.


\subsection{Ll\'ogica abans d'abstracci\'o}
El projecte que hem fet est\`a centrat en la llibreria Pyxel.
Un dels punts que la distingeix per sobre d'altres llibreries, com Pygame,
\'es la poca abstracci\'o que utilitza.
D'aquesta manera, el programa est\`a molt m\'es centrat en la ll\`ogica
del programa i l'\'us d'estructures apropiades per posar-lo en pr\`actica.

Encara que tamb\'e hem fet \'us d'altres llibreries,
la base del projecte es basa molt m\'es en el llenguatge en si que
no pas en funcions de llibreries espec\'ifiques,
aix\'i els coneixements obtinguts no son tan situacionals.


\subsection{Llibreries}
Encara que pyxel no se centra en l'\'us de llibreries externes,
\'es important aprendre a utilitzar-les
perque Python est\`a molt centrat en el seu \'us.

\subsubsection{Pyxel}
\'Es la llibreria principal.
S'encarrega de controlar que el programa s'executi en bucle de manera controlada,
crear la finestra de l'aplicaci\'o i mostrar gr\`afics per pantalla.

Encara que sigui per Python, la llibreria t\'e un rendiment acceptable
perque ha estat programada en Rust.
Requereix poc coneixement de l'abstracci\'o de la llibreria
ja que es basa en unes poques funcions simples.

\subsubsection{Sqlite3}
\'Es un software d'administrador de bases de dades relacionals a nivell local,
per la qual cosa s'utilitza soving en aplicacions. El programa est\`a escrit en C.
S'encarrega d'administrar algunes dades.

Sqlite \'es \'util per aplicacions que no han d'interactuar amb un servidor.
Utilitza funcions simples per executar les queries,
que funcionen de manera molt similar a MariaDB.

\subsubsection{Flask}
Framework simple fet en Python, per projectes poc professionals/tests.
S'encarrega de mostrar una p\`agina amb les puntuacions m\`aximes.

