
\section{Materials de tercers utilitzats}

\subsection{Programes:}
\begin{itemize}
\item{ \href{https://python.org/}{Python3} }:

\item{ \href{https://github.com/kitao/pyxel}{Pyxel} }
\item{ \href{https://sqlite.org/}{Sqlite} }
\item{ \href{https://github.com/pallets/flask}{Flask} }

\end{itemize}


\subsection{Documentaci\'o:}

\subsubsection*{Per Python}
\begin{itemize}
\begin{item}
\href{https://docs.python.org/3/library/enum.html}
{Enumerates}:
utilitzat en tots els usus d'enumerates.
\end{item}

\begin{item}
\href{https://stackoverflow.com/questions/64094654/python-converting-letter-to-two-digit-number}
{Printar integer en dos d\'igits}:
utilitzat per formatejar el string del contador d'enemics restants.
\end{item}

\begin{item}
\href{https://docs.python.org/3/library/random.html}
{Generaci'o de n\'umeros pseudo-aleatoris}:
utilitzat pels usos de randint.
\end{item}
\end{itemize}


\subsubsection*{Per Pyxel}

\begin{itemize}
\begin{item}
\href{https://raw.githubusercontent.com/kitao/pyxel/main/python/pyxel/examples/01_hello_pyxel.py}
{Example 01 - hello world}:
per usos b\`asics de la llibreria:
execuci\'o de la finestra, printar text, netejar pantalla.
Tamb\'e s'ha copiat el codi del text multicolor d'aqu\'i.
\end{item}

\begin{item}
\href{https://raw.githubusercontent.com/kitao/pyxel/main/python/pyxel/examples/10_platformer.py}
{Example 09 - plattformer}:
per co\lgem isions (are\_nearby) i \'us de posicions i velocitat.
\end{item}

\begin{item}
\href{http://xahlee.info/linux/linux_show_keycode_keysym.html}
{Noms de les tecles (X11)}:
Per trobar els noms de la tecla BACKSPACE.
\end{item}
\end{itemize}



\subsubsection*{Per Sqlite3}
\begin{itemize}
\item{\href{https://pynative.com/python-sqlite/}
{Tutorial d'sqlite per python}}:
per les funcions per utilitzar sqlite a python.

\item{\href{https://www.sqlite.org/lang_insert.html}
{Insertar a taules}}:
per insertar valors a les taules a sqlite.

\item{\href{https://sqlite.org/rowidtable.html}
{ROWID}}:
per seleccionar una fila concreta per la seva posici\'o.

\item{\href{https://www.sqlitetutorial.net/sqlite-inner-join/}
{Tutorial Inner Join}}:
per trobar l'ID dels enemics.

\item{\href{https://stackoverflow.com/questions/26691504/python-sqlite3-data-is-not-saved-permanently}
{Commits a Sqlite}}:
per fer un commit dels canvis a la base de dades sqlite.
\end{itemize}

